[港台電視31] 《無惡之罪》新導演戲劇系列 11月29日起 逢星期日晚上10:00

不同大小的罪案每天都在香港城市各個角落裏發生，我們每天在報章上讀著駭人聽聞的大案同時，又有否留意到那微不足道地印在報章角落一小處的小罪行、小人物？為了安葬母親骨灰而窮途末路的釋囚、店舖盜竊的平凡小子、為生活鋌而走險運毒的半熟爸媽、私藏巨款卻拒絕向政府申報資產狀況的公屋老伯、盜取更衣室儲物櫃零錢的泳池救生員、被懷疑犯了刑事案卻難以自辯的聾人⋯⋯

犯罪的人來自不同階層、橫跨不同年齡層，犯案可能是為了一時貪念、為了排解無聊、為了盡點孝心⋯⋯無可否認他們都有罪，但他們真的都是惡人嗎？只有物質匱乏的人才會挺而走險嗎？犯罪有時叫人興奮、有時叫人痛苦，有時犯罪的人亦會忘了自己原來犯了罪，有時沒有犯罪的人卻無法告訴別人自己其實無罪。

#RTHK #香港電台 #新導演戲劇系列《#無惡之罪》由六個獨立故事組成，並分別由六位新導演執導。作為一群關心我城的影像創作者，我們希望在主流關注的焦點奇案以外，發掘小罪小惡背後那些複雜又難以說清的灰色地帶。

讓我們重新來為「罪犯」一詞下定義。

監製：羅志華、夏桂昌

執行監製：何旭輝、黎貝彤

導演：王文澤、陳衍誥、譚啟妍、梁永豪、蔡嘉豪、林善

編劇：王文澤、梁卓偉、陳衍誥、譚啟妍、黃素嬋、鄧詠欣、何昊天、何爵天、蔡嘉豪、林卓謙、林善

主演：#宋本浩、#曹越 曹越 Leni Cho、#曾文威、#利沙華、#潘家齊 家齊 Anson Pun、#郭慧 Crystal Black 郭慧、#蔡曉彤、#李珮怡、#孫君陶、#車保羅、#林子傑 Ronald Lam 林子傑、#麥詠楠 麥詠楠 Buber mak、#余家溢 余家溢 Yu Ka Yat、#張中傑、#鍾雪瑩、#邵日贊

11月29日起
逢星期日晚上10:00
#RTHKTV31 #港台電視31 播出

「無惡之罪」屬外判計劃新導演戲劇糸列，以犯罪人處境入題，旨在探討生活逼人、為勢所欺下，所犯罪行會否真的情有可原？

2020年11月29日起
逢星期日晚10:00播出

無家
29/11/2020

阿三年少時因運毒被判接近廿年的刑期，刑滿後重投社會。
沒有容身之所的阿三帶著母親的骨灰流浪街頭以及工作。阿三為了盡快安置母親的骨灰嘗試在城市中找尋處理骨灰的方法...

導演：王文澤
主演：宋本浩、曹越

11月29日晚10點
港台電視31

犯罪是為了自己，還是別有他因？
無惡之罪—是無何奈何，還是強詞奪理？

不同大小的罪案每天都在香港城市各個角落裏發生，我們在報章上讀著駭人聽聞的大案之時，又曾否留意過那微不足道地印在報章角落一小處的小罪行、小人物？

#RTHK #香港電台 #新導演戲劇系列《#無惡之罪》由六個獨立故事組成，並分別由六位新導演執導。

2020年11月29日起，逢星期日晚上10:00，#RTHKTV31 #港台電視31，與你一同思索探問。

監製：羅志華、夏桂昌

執行監製：何旭輝、黎貝彤

導演：王文澤、陳衍誥、譚啟妍、梁永豪、蔡嘉豪、林善

編劇：王文澤、梁卓偉、陳衍誥、譚啟妍、黃素嬋、鄧詠欣、何昊天、何爵天、蔡嘉豪、林卓謙、林善

主演：#宋本浩、#曹越、#曾文威、#利沙華、#潘家齊、#郭慧、#蔡曉彤、#李珮怡、#孫君陶、#車保羅、#林子傑、#麥詠楠、#余家溢、#張中傑、#鍾雪瑩、#邵日贊

《無家》預告

阿三年少時因運毒被判廿年刑期，刑滿後住在剛離世母親的劏房中，住不了數天卻被房東催交欠租。徬徨的阿三遇上跟母親同名的性工作者阿瓊，並介紹他到茶餐廳工作。但業主卻狠下逐客令，逼令他搬遷。身無長物的阿三只好帶着母親的骨灰流浪街頭，在城市中找尋處理骨灰的方法......

第一集《無家》，王文澤導演，#宋本浩、#曹越、#曾文威、#利沙華 主演 —— 本週日11月29號晚，22：00，#RTHKTV31 #港台電視31 播出。

《無惡之罪》第一話 —《無家》

導演的話

何謂罪？ 何謂惡？ 在現今荒謬絕倫的世界，我們似乎已找不到喘息的空間，每日被不同的「消息」疲勞轟炸，思維也變得兩極化、標籤化，善與惡之間亦不再存在灰色地帶，只有對與錯，不容許有半點撲朔迷離。為了生存(非生活)，吞聲忍氣似乎是香港人與生俱來的能力，但當最後的生存空間都被褫奪後，我們能否再繼續有險可守，還是......？

創作意念

「生無安居之所，死無葬身之地」

據統計處資料顯示超過 21 萬人居住在大廈劏房，面積比監獄的單人囚室還要小，便聯想到若釋囚在出獄後，因經濟能力問題入住劏房，也是無可奈何的選擇，而政府和非牟利機構對於協助釋囚重投社會的計劃不多，即使提供過渡性房屋，設計亦猶如監獄囚室，因此很多人出獄後也拒絕向社工求助。此外，香港不時都會有炒賣骨灰龕位的新聞，政府提供的公營龕位數量亦不多，排隊候時間極長，因此很多人只能選擇放在家中或以綠色殯葬方式處理。

故事以一個釋囚的角度切入，以處理亡母的骨灰為主軸。希望藉著創作的過程能讓自己重新探索生存與死亡的問題：落葉歸根，究竟我們的根在何處，何處是吾家?

然而在籌備過程中遇上突如其來的疫情，令製作一度延期。當我外出時看到街道上的人都戴上口罩，在無法看清楚容貌的情況下所產生的距離感、荒謬感，令我忽發奇想：若果故事發生在疫情當下，或許情節會變得更為有趣，所以便把整個脈絡作出調整，希望讓故事時空更貼近生活。

導演
王文澤

11月29日起，逢星期日晚上10:00
港台電視31

// 搶先看了香港電台製作的新導演戲劇系列：《#無惡之罪》。這六集半小時單元劇，六個獨立故事由六位新導演執導，成績優異，推薦給讀者。六套短片主題，主要是探討社會的道德標準，小罪小惡到底是否要被嚴厲看待，審判及懲教。//

// 首播的第一集《#無家》，#王文澤 導演，風格化作品，內容荒謬，黑色幽默，攝影十分出色。香港人真辛苦，生時冇瓦遮頭，死無葬身之地。一個釋囚出獄後蝸居劏房，周身冇蚊卻要安葬母親骨灰。生活無情，仗義的是鳳姐，但最終他選擇返回監獄，因現實世界難以適應。

#陳衍誥 導演的《#乖孩子》，六片中最新穎出色，具實驗性的作品。故事簡單，小學生遺失了補習費，之後引發的小風波。導演從小朋友的角度出發，幻想那些部分拍攝有趣。最後結局留白，觀眾有想像空間，處理甚佳。

#譚啟妍 導演的《#野火》，寫未婚媽媽故事，這題材本來較老土，但劇本加入玩火的喻意、漏水及整水箱細節，卻添了新意。短片如清泉，有一種創作人的純真。此外，兩名年輕演員出色。

《#因福得禍》是 #梁永豪 作品。他雖然執導過一集港台《#獅子山下》，但亦算新導演。六集之中，此片方圓工整，起承轉合，技巧成熟。導演已掌握進入商業電影運作之竅門。初生之犢，前途無限。

#蔡嘉豪 導演的《#救生員》結合文學、影像及美術，頗為文藝，我杯茶。今天香港，我們是否要放棄心中的理想？片中在洗衣店工作的畫家沒有。但願我們也沒有。

《#看見聽不見》感動人心。導演 #林善 為弱勢社群發聲。六片之中，此戲批判性最強，掌聲鼓勵。在「一些」壓力下（你懂的），《看見・聽不見》警署內錄口供的戲取消了一部分，改為加入聾啞演員真實生活紀錄。個人意見，陰差陽錯改成此結局，但這處理很好，甚至更有趣。//

第一集《無家》，王文澤導演，#宋本浩、#曹越、#曾文威、#利沙華 主演 —— 本週日11月29號晚，22：00，#RTHKTV31 #港台電視31 播出。

有無人睇緊

死黑警

少人睇過Fresh wave

啲黑警唔係搵人扮架喎

好睇 輕輕一推

好撚真

無家
29/11/2020

好睇！

乖孩子
06/12/2020

中二學生禮文在中產家庭成長，自幼接受母親嚴厲的管教。
一天放學後禮文沒有按母親吩咐立即去補習班，而是先到漫畫店流連。禮文離開後發現母親交給他的補習學費不翼而飛，懷疑被漫畫店老闆偷去。禮文害怕會被母親責備，緊張之下竟然回到店內把錢偷回。事情鬧大後母親堅決不相信自己的乖孩子會做出犯法行為，和老闆各執一詞。

導演：陳衍誥
主演：潘家齊、郭慧

12月6日晚10點
港台電視31播出

《乖孩子》預告

中二學生禮文在中產家庭成長，自幼接受母親嚴厲的管教。一天放學後禮文沒有按母親吩咐立即去補習班，而是先到漫畫店流連。禮文離開後發現母親交給他的補習學費不翼而飛，懷疑被漫畫店老闆偷去。禮文害怕會被母親責備，緊張之下竟然回到店內把錢偷回。事情鬧大後母親堅決不相信自己的乖孩子會做出犯法行為，和老闆各執一詞。

第二集《乖孩子》，陳衍誥導演，#潘家齊、#郭慧 主演 —— 本週日12月6號晚，22：00，#RTHKTV31 #港台電視31 播出。

《#無惡之罪》第二話 —《#乖孩子》

導演的話

香港電台新導演戲劇系列外判計劃總共提供一百二十萬元製作費，拍攝六集二十六鐘的戲劇單元。我們有時會輕輕埋怨製作費用的不足，但這肯定也不是小數目，總不能胡亂花費。而金錢還只是其次。拍電影不是個人的事，拍攝的過程勞師動眾，不同崗位全情投入去完成一套電影，花費大量時間和精力。一部電影，必須對得起大家的努力。

所以一部電影必須要言之有物，導演要有話想説。但我理解的「話」不一定是什麼大道理。導演需要找到他獨特的聲音，那可以是不同的形式、風格或題材，當然能整體地兼顧這些面向就更佳。

我想保持一種輕盈從容的心態去創作，但這不代表我不關心故事和人物。我不想呼天叫地的拍悲天憫人的寫實故事，又不想作語不驚人死不休的形式實驗。我想做到兩者之間的收放自如。《無惡之罪》想探索小人物的故事，以人物帶動劇情，某程度上是比較傳統扎實的創作方向。我們想好好說一個故事，但也不是沒有去想如何說故事。畢竟故事說得生動有趣，觀眾也能容易投入。當然，作品就是我們的成績表。拍完新導演系列不會自動畢業變成資深導演，我們還是要繼續努力。

創作意念

這部電影是我第一部嚴格意義上的導演作品。我之前當然也拍攝過不同短片，但未處理過正式規模的製作。所以我有點私心，把這次機會當成技巧上的鍛練和實驗。我尤其缺乏處理演員的經驗。這是我最想持續鍛練的地方。

故事的靈感來自網絡討論區。話說有貪玩的壞小孩在店舖偷竊，但他媽媽打死都唔信自己的心肝寶貝仔會做出如斯壞事，堅拒賠償。由此延伸開去我想寫一對母子的關係，兒子不合乎母親的期望，要循規蹈矩地迎合母親。

我們不乏青春電影。它們大多是描述青年至成人的過渡期，這階段的殘酷與迷惘亦確實誘人吸引。但兒童至少年也是另一個重要成長階段。我想拍出一種初中生的樂趣與愁緒。兒童的天真爛慢仍未消失殆盡，仍能保持童趣的眼光去看逐漸複雜的世界。你可以說這是天真無聊，但我認為能保持某種未被世俗污染的眼光也是難能可貴的。

中學生涯始終是每個人的共同經歷，我也很容易從自身經驗中找到靈感。我對拍攝小孩提材的電影很感興趣，在拍攝過程中也確實找到不少樂趣。但這選材大概有點避重就輕，畢竟人物關係和人性的複雜能輕易的以童趣帶過。倒自己米也要說，這部電影的人物仍然流於表面。希望下部再拍好些。

導演及編劇：#陳衍誥

主演：#潘家齊 家齊 Anson Pun、#郭慧 Crystal Black 郭慧、#蔡曉彤

12月6日，星期日晚上10:00
港台電視31

香港電台製作的「新導演戲劇系列」《#無惡之罪》，找來 6 位新晉導演拍攝 6 個獨立故事，審視現時的社會道德標準，怎樣對小罪小惡予以嚴懲，以及背後一些難以說清的灰色地帶。首集《無聲》剛於過去的星期日晚播出，接下來連續 5 個星期日晚（10pm，港台電視 31）會播放餘下的部分，影評人中田率先欣賞了全數 6 集，看看他有甚麼評價？

【新導演戲劇系列】《無惡之罪》：來自新一代的吶喊聲

2020年12月03日

若然要說香港電台新導演系列的《無惡之罪》，我不得不先讓大家知悉劇集製作時期的背景，好能作出更公允的評價，以及為觀眾提出欣賞的角度。而我所指的創作背景是反送中運動和武漢肺炎的疫情。

據了解，《無惡之罪》的故事大綱及分場早在去年 5 月提交，6 月 12 日與評審會面，亦即是在反送中運動期間，六部作品劇本從這段紛擾的時間誕生。到正式開拍時值武漢肺炎肆虐，可以想像他們在創作與製作需要面對的困難——包括街上途人戴口罩入鏡、拍攝場地關閉開放、社會氣氛的變化。當客觀環境瞬息萬變，慮及劇集具社會性的命題，六個新導演要怎樣克服現實與構想的困難，是《無惡之罪》的最大特點。

苦中都要帶甜

睇住佢拖第二條仔好慘

個陣係諗緊 The best is yet to come

乖孩子
06/12/2020

影住垃圾筒有個信封，應該係老細偷?
但係冇理由自己理虧都仲去學校投訴

套劇應該特登唔講明，因為好多時人就有盲點，心裏預設咗立場係佢偷，只要有少少hints就覺得實係證據，但個信封唔一定係同一個信封。即係好似疑鄰竊斧個典故咁。

點個同個女仔同班，條女咁成熟佢咁細

似大佢幾年班

女仔青春期發育係早過男仔，所以會早高一啲

野火
13/12/2020

偉霖和嘉嘉是一對年輕的情侶，嘉嘉意外懷孕。由於兩人只有十五歲，他們打算離家出走自己供養孩子。

二人住進廢棄唐樓，以為不曾擁有的美好家庭生活可以就此開始。可是面對著現實社會，不停打擊他們的幻想，而手上的金錢已經所剩無幾。兩人慢慢因生活的問題產生了爭執，令嘉嘉更懷疑到底自己是否要把孩子生下來。偉霖為了證明自己有能力照顧嘉嘉，透過童黨景龍的介紹，找到能夠找快錢的方法。對方答應給偉霖一筆錢，只要偉霖成功運毒就可以再給他另一筆錢。

他們為了生計，只能鋌而走險。但與此同時，嘉嘉卻想擺脫現狀...

兩個青少年面對著無情的現實，他們相擁或分手、前進或停下腳步？

導演：譚啟妍、何旭輝
主演：孫君陶、李佩怡

12月13日晚10點
於港台電視31播出

上面有興趣可以睇埋其他集數故事 , 個影評都寫得幾高質。

我阿媽都話就喺正個垃圾桶
我都係睇多次個shot先知
其實好可能係另一個信封﹑又或者空信封俾人拎哂啲錢走
漫畫店老闆都肯定真係俾男主拎咗啲錢
佢就最慘

《野火》預告

偉霖和嘉嘉是一對年輕情侶，嘉嘉卻意外懷孕。只有十五歲的二人，離家出走，住進廢棄唐樓，以為不曾擁有的美好家庭可以就此展開。面對殘酷現實生活，不停打擊他們的幻想，而手上金錢亦所剩無幾。 二人開始因生活問題產生爭拗，令嘉嘉更懷疑應否把孩子生下來。 而偉霖為了證明自己有能力照顧嘉嘉，決定替同黨運毒賺取快錢，解決燃眉之急。

偉霖為了生計，只能鋌而走險。但與此同時，嘉嘉卻想擺脫現狀。兩個半熟爸媽面對著無情現實，他們相擁或分手、前進或停下腳步?

第三集《野火》，譚啟妍導演，#孫君陶、#李珮怡 主演 —— 本週日12月13號晚，22：00，#RTHKTV31 #港台電視31 播出。

《#無惡之罪》第三話 —《#野火》

導演的話

不要停止奔跑，不要回顧過去的路。過去無可眷戀，值得期待的只有前方。

創作意念

有時會想，很多錯誤本身並不是錯誤，而是後來世界改變了，我們也改變了，於是造成很大的傷害。也許我對無惡之罪這件事第一個意念，就是源自傷害。而傷害，具體一點地想像，就像是野火燃燒過後的痕跡。

成長是個漫長的過程，我們都會覺得自己學得很快。然而，不該學懂的我們就太快學懂，而該學懂的，我們卻在後來才慢慢明瞭。年輕的我們有太多本錢，也對世界有太多的信任和憧憬，會覺得無論如何，必須及時犯錯。15 歲是個怎樣的年紀？我會說是差一點就成為大人的年歲吧，故事中的兩位主角總會長大。15 歲發生的事就是一場偶然大火，席捲整片森林，轟轟烈烈，卻又無人知曉。

你我不會是永遠的少年，但是我們曾經一同在夜裏奔跑。

導演：#譚啟妍

主演：#孫君陶、#李珮怡

12月13日，星期日晚上10:00
港台電視31

睇緊...第一次睇

啫係點? 落咗 ?

Open ending... 我估落咗

想知野火兩位主演幾歲

我估18歲左右

男19 女17

女主角有份演郭臻《夜更》

野火
13/12/2020

咪有d似房祖明個套

e套果兩個再細d

細到唔知點決定好多野

都係

有冇人睇影動青春

拍得好有青春味

啲學生好勁

係，選角都好正，女主角好清純好中學生

第二套性交轉運

因福得禍
20/12/2020

公屋老翁豪叔，年少好賭與妻仳離，更將兒子阿偉升學的積蓄花光在賭博上。

阿偉自中學後一直以散工為生，阿偉與Yuki期望過著二人的生活，故與豪叔合謀假裝家暴申請分戶。豪叔為彌補過失，甘願被阿偉與Yuki虐打假裝家暴，成功瞞騙房署申請分户。

搬屋當天，突然遇上大雨，東西濕透。在混亂電光石火之中，一直藏著豪叔用作臨老生活費的四十萬元水壺竟不知所終，在新居搜尋不果。心慌意亂的豪叔回到舊居，發現舊傢私被丟在走廊。入屋四處搜尋依然不知去向，便對阿偉生疑。阿偉與Yuki此時回家發現家中一片混亂，私人物品散落一地，忿然與豪叔對質。二人因失落的水壺再一次翻起舊事，父子情面臨缺裂⋯⋯

導演：梁永豪
主演：車保羅、林子傑、麥詠楠

12月20日晚10點
於港台電視31播出

《因福得禍》預告

公屋老翁豪叔，年少好賭與妻仳離，更把兒子阿偉學習的積蓄花光在賭博上。 阿偉自中學後一直以散工為生，並期望與 Yuki 過著二人生活，故與豪叔合謀假裝家暴申請分戶。豪叔為儞補過失，甘願被虐打假裝家暴， 成功瞞騙房署申請分户。

搬屋當天，傾盆大雨。在電光石火之中，一直藏著豪叔四十萬元臨老生活費的水壺竟不翼而飛。心慌意亂的豪叔回到舊居，發現舊傢私被丟在走廊。入屋四處搜尋依然不知去向，便對阿偉生疑。阿偉與 Yuki 回家發現家中一片混亂，物品散落一地，忿然與豪叔對質。二人因失落的水壺再一次翻起舊事，父子情面臨缺裂⋯⋯

第四集《因福得禍》，梁永豪導演，#車保羅、#林子傑、#麥詠楠 主演 —— 本週日12月20號晚，22：00，#RTHKTV31 #港台電視31 播出。

今集有車保羅

《#無惡之罪》第四話 —《#因福得禍》

導演的話

是罪？是惡？在當今的世界黑白是非被肆意顛倒，牛鬼蛇神妖惑眾生。道德與社會規範的真作用已經蕩然無存，是對是錯的界線已不能理性去界定。上一代的錯是否必然要下一代獨力承受？可憐之人必有可恨之處，故事中兒子對老翁看似不孝不義，但兒子背後的辛酸又有誰知曉？究竟是誰的罪？是誰的惡？有些在法律上並不構成犯罪的罪，也有機會對他人構成永不磨滅的傷痛⋯

我們的生活被捲進了時代的洪流，社會籠罩在陰霾之下，在這段紛亂的日子，我想藉故事提醒自己，要繼續做回自己，不要被利慾蒙蔽。

創作意念

由出生到死亡，我們可以對很多關係作出選擇:工作、愛情、友情等等。在悲歡離合之間經歷背叛、傷害、喜悅的情感跌蕩，可說是五味雜陳。那些都是合則來不合則去，唯獨家庭是無法自我選擇，它是我們與生俱來的命運，無論好醜、貧窮與富貴，我們都必須承擔。上一代的自私自利往往要下一代去承受，也成了下一代的仇恨。老一輩的愛面子，即使心底對兒子並不如表面上的冷漠無情，也令兩代隔閡愈來愈深⋯

故事取材於一宗離奇公屋失竊事件。一名六旬老翁與兒子關係崩分離析，以假裝家暴方式成功騙取跟兒子分戶。被逼搬遷當天，老翁卻發現藏載衣物的紅白藍膠袋不翼而飛，四出求助搜尋卻杳無音信。看似是毫不值錢的物品本應是不足掛齒，兒子好心規勸不必勞師動眾，大可再買給他，老翁反誣告兒子故作好心，肯定是兒子偷掉內藏數十萬的熱水壺!兩父子多年來積壓在心的怨恨隨即爆發，老翁視錢財如命的心理狀態 必然與他過去有密切關係。

數十萬也許對有些人來說是不足輕重的小數目，也不能稱得上是公屋富翁，但無奈這卻是老翁餘生的所有。然而按照公屋的單人收入規定已足以令他付上雙倍租金，假若最初他依然與家人同住本應是相安無事，何以還要去以身犯險?我們想藉著故事中老翁丟失積蓄的意外，揭曉家庭間面對撕裂與誤會過後，看清何是一代影響下一代，兩代之間的恩怨情仇能否輕易磨滅？

導演：#梁永豪
主演：#車保羅、#林子傑、#麥詠楠
12月20日，星期日晚上10:00
港台電視31

20幾萬會踢你出公屋咩

buber

因福得禍
20/12/2020

《野火》真心比較差，劇本實在太平庸﹑太平鋪直敘
即係好多年前香港電影《圍城》比佢更立體得多
礙於劇集上時間短咁多，應該可以描寫得好啲
成套戲係得女主角嘉嘉老豆個形象係突出少少

肯定係落咗了 ， 因為男主最尾都係揾唔到女主 ， 可以預示到女主係落完仔之後再揾佢

支持buber

push

現金20萬啫，都未計銀行戶口，可能銀行都有啲呢

公屋富戶個上限set得幾鬆

同埋現金發現左都無事

岩岩睇咗車保羅套因福得禍
好好睇
車保羅老戲骨 個仔演技都唔錯
成個格局好細 但做到一部分老年香港人嘅唏噓

好多家庭嘅寫照

救生員
27/12/2020

18歲的⻘年阿爆，就讀中六時已是學界王牌泳隊成員，本想靠游泳成績保送入⼤學再投⾝成為全職運動員，但是在⼀場⼤賽前受傷。⾃此⼀蹶不振，狀態亦⼤不如前，漸漸放棄游泳⽬標。中學畢業後阿爆成為夏天短期合約泳池救⽣員，負責失物處理。阿爆經常⽤職位監守⾃盜，偷取泳客留在儲物櫃裡的財物。有⼀次阿爆從女性儲物櫃裡偷錢時，順便帶走了⼀本⽇記，百無聊賴的阿爆翻開⽇記，發現⽇記裡的女⽣的⽣活與⾃⼰的處境非常相似，引起了阿爆的好奇，於是開始尋找這位女⽣的⾝影。亦開始重新考量自己和游泳之間的關係。

導演：蔡嘉豪
主演：余家溢、盧蓁宜

12月27日晚10點
於港台電視31播出

《救生員》預告

18歲⻘年阿爆，就讀中六時已是學界泳隊王牌成員，本想靠游泳成績保送入大學再投身成為全職運動員。但在一場大賽前受傷，自此一蹶不振，狀態亦大不如前，並漸漸放棄游泳。

中學畢業後，阿爆成為短期合約救生員，負責失物處理。阿爆經常監守自盜，偷取泳客留在儲物櫃裡的財物。一次阿爆從女性儲物櫃偷錢時，順便帶走一本日記。百無聊賴的阿爆翻弄日記，發現日記裡女生的生活與自己的處境非常相似，引起了阿爆的好奇。於是阿爆開始尋找這位女生的身影，亦開始重新思索自己和游泳之間的關係⋯⋯

第五集《救生員》，蔡嘉豪導演，#余家溢 主演 —— 本週日12月27號晚，22：00，#RTHKTV31 #港台電視31 播出。

睇完第二集，漫畫鋪老闆好大嫌疑

《#無惡之罪》第五話 —《#救生員》

導演的話

年輕人本是社會未來的希望，拍攝年輕人題材本應是糜爛璀璨的生活。但香港的青年卻是充滿憤怒與沮喪，放棄自己的夢想，也是對自己的一種罪惡。

創作意念

萌生故事的養份源於當時對自身未來前途的迷思：是否要繼續拍攝？ 繼而轉化出一個看似已經放棄自我，內心充滿著憤怒與孤獨的年輕人角色。他偷到一本日記，遇上一個虛無的人，讓他內心再次泛起了漣漪。

故事中的阿爆因為曾經受傷，放棄了成為職業游泳選手，繼而當了一名救生員。一份看似與游泳有關卻又無關的職業，但那是他唯一覺得可以再次與游泳有關聯的方法。

而日記女生在戲中可以說沒有出現，所以我設計女生是一個以畫畫為夢想的人。這樣日記的內容在文字以外，更可以在視覺上呈現。透過文字、畫和現實三種元素去構建女生的存在。

故事起初想設計阿爆為跳水運動員，十米跳台的高度與他內心對跳水的恐懼，最終一跳是他憤怒的具象呈現。 可惜遇上疫情，面對種種困難，始終未能如願拍攝。

導演：#蔡嘉豪
主演：#余家溢 余家溢 Yu Ka Yat
12月27日，星期日晚上10:00
港台電視31

無可能 , 漫畫店老闆絕對唔會浪費咁多時間心機去砌一個細路仔生豬肉 , 同埋最後男主角已經招認咗係佢偷咗啲錢。

呀爆有女主動溝佢仲閪口閪面

sogun haha

如果係佢偷
仲點會去學校搵男主角出黎對質

救生員
27/12/2020

看見，聽不見
03/01/2021

每晚深宵時份，聾人皓輝都會為客人洗車。某夜，皓輝在停車場裏工作期間，竟重遇欠自己債多年未還的另一聾人小誥。皓輝嚥不下氣上前討債，結果二人不歡而散，皓輝更怒將小誥的洗車水桶推倒在地上。

數天後，皓輝本來正在家中安睡休息，怎料數名警員突然登門，指他涉嫌刑事毀壞。皓輝向警方要求自行另找相熟的手語翻譯員，但卻遭到拒絕，終被帶回警署落口供。
皓輝在警署內被審問得身心倶疲，又不清楚自己的法律權利，最終無奈地在認罪口供上簽署了⋯⋯

導演：林善
主演：張中傑、鍾雪瑩、邵日贊

1月3日晚10點
於港台電視31播出

《#無惡之罪》第六話 —《#看見聽不見》

導演的話

聾人的世界，健聽人士了解多少？

我們或許都能看懂一點手語，但他們內心的感受，我們又真的聽見了嗎？

面對聲音主導的世界，聾人充滿冤屈的吶喊聲也許微弱，但我們都不應忽視。

創作意念

最初會選擇創作有關聾人的故事，大概是因為對手語產生了好奇。打手語毋須透過說話便能表達很多意思，而且需要配合表情傳意，情緒的感覺好像比一般語言強烈，也能帶給觀眾更多想像。

由於生活中沒有怎樣接觸和認識過聾人，創作初期便先在網上搜閲有關聾人的資料，發現了不少聾人因溝通失效而含冤受屈的個案，其中一宗聾人被誤當是精神病人送往青山醫院的新聞，最讓我感到荒謬和難以置信。

到底我們的社會，忽略了多少聾人的聲音和感受？

面對拘捕和審訊，一般健聽人士也可能會感到不安和無助，聾人在過程中若無法有效溝通，更容易蒙上不白之冤。不論是健聽人士或聾人，不被理解都會讓人感到孤獨，溝通誤會有時亦非出於語言上的障礙。為了表達這一點，監製建議我和編劇加入健聽聾人女兒的角色，這樣我們便多了一個角度去描寫溝通失效的困況。

邀請真實聾人來擔演本集主角，是在casting最早階段便已決定好的。我們這主角臉上有種自然的無奈感，是過往經歷給他留下來的一種狀態。沒有演員會比他更適合演這個角色，希望觀眾也能透過他去聽見聾人的心聲。

導演：林善
編劇：#林卓謙、#林善
主演：#張中傑、#鍾雪瑩、#邵日贊

2021年1月3日（星期日）
晚上10時正
#港台電視31 播出